% 模型
% 模型.tex

\documentclass[12pt,UTF8]{ctexbook}

% 设置纸张信息。
\input{../../Book/common/page}

% 设置字体，并解决显示难检字问题。
\xeCJKsetup{AutoFallBack=true}
% 注意：ctexbook类已默认设置SimSun为CJKrmdefault
% 以下设置用于确保字体回退和扩展字体可用
% 仅设置扩展字体以避免与默认设置冲突
\setCJKfamilyfont{hei}{SimHei}
\setCJKfamilyfont{kai}{KaiTi}

% 目录 chapter 级别加点（。）
\usepackage{titletoc}
\titlecontents{chapter}[0pt]{\vspace{3mm}\bf\addvspace{2pt}\filright}{\contentspush{\thecontentslabel\hspace{0.8em}}}{}{\titlerule*[8pt]{.}\contentspage}

% 支持目录点击跳转
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}

% 设置 part 和 chapter 标题格式。
\ctexset{
	part/name= {第,卷},
	part/number={\chinese{part}},
	chapter/name={第,篇},
	chapter/number={\arabic{chapter}}
}

% 图片相关设置。
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{Images/}}

% 设置署名格式。
\newenvironment{shuming}{\hfill\zihao{4}}

% 注脚每页重新编号，避免编号过大。
\usepackage[perpage]{footmisc}

% 设置古文原文格式。
\newenvironment{yuanwen}{\bfseries\zihao{4}}

% 设置段落间距
\setlength{\parskip}{0.8em plus 0.2em minus 0.1em}

% 列表格式支持，列表项向右偏移。
\usepackage{enumitem}

\title{\heiti\zihao{0} 模型}
\author{WangFei}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\frontmatter
\chapter{前言}

本部分收录了常用的人工智能模型，涵盖了语言模型、代码模型、嵌入模型、视觉模型等多种类型。每个模型都标注了其参数规模和主要特点，方便读者了解和选择合适的模型。

\mainmatter

% 增加空行
~\\

\chapter{深度学习模型}

\section{DeepSeek 系列}

\subsection{deepseek-r1}

DeepSeek's first-generation of reasoning models with comparable performance to OpenAI-o1, including six dense models distilled from DeepSeek-R1 based on Llama and Qwen.
DeepSeek 的第一代推理模型，性能可与 OpenAI-o1 相媲美，包括从 DeepSeek-R1 中提炼出来的基于 Llama 和 Qwen 的 6 个密集模型。

参数规模：1.5b、7b、8b、14b、32b、70b、671b

\subsection{DeepSeek R1 Distill}

DeepSeek R1 Distill 是 DeepSeek 公司基于 R1 系列模型进行蒸馏得到的轻量级模型，保留了原始模型的核心能力，同时显著减小了模型体积，提高了推理速度。适用于资源受限的场景。

\subsection{deepseek-v3}

A strong Mixture-of-Experts (MoE) language model with 671B total parameters with 37B activated for each token.
一个强大的专家混合（MoE）语言模型，总共有 671B 个参数，每个标记激活了 37B。

参数规模：671b

\subsection{deepseek-coder}

DeepSeek Coder is a capable coding model trained on two trillion code and natural language tokens.
DeepSeek Coder 是一个功能强大的编码模型，使用 2 万亿个代码和自然语言标记进行训练。

参数规模：1.3b、6.7b、33b

\subsection{deepseek-coder-v2}

An open-source Mixture-of-Experts code language model that achieves performance comparable to GPT4-Turbo in code-specific tasks.
一种开源 Mixture-of-Experts 代码语言模型，可在特定于代码的任务中实现与 GPT4-Turbo 相当的性能。

参数规模：16b、236b

\subsection{deepscaler}

A fine-tuned version of Deepseek-R1-Distilled-Qwen-1.5B that surpasses the performance of OpenAI's o1-preview with just 1.5B parameters on popular math evaluations.
Deepseek-R1-Distilled-Qwen-1.5B 的微调版本，在流行的数学评估中仅具有 1.5B 参数，其性能超过了 OpenAI 的 o1-preview。

参数规模：1.5b

\section{LLaMA 系列}

\subsection{llama3.3}

New state of the art 70B model. Llama 3.3 70B offers similar performance compared to the Llama 3.1 405B model.
最先进的 70B 型号。与 Llama 3.3 70B 型号相比，Llama 3.1 405B 提供相似的性能。

参数规模：70b，支持工具调用

\subsection{llama3.2}

Meta's Llama 3.2 goes small with 1B and 3B models.
Meta 的 Llama 3.2 通过 1B 和 3B 模型变小。

参数规模：1b、3b，支持工具调用

\subsection{llama3.1}

Llama 3.1 is a new state-of-the-art model from Meta available in 8B, 70B and 405B parameter sizes.
Llama 3.1 是 Meta 推出的最先进的新型号，提供 8B、70B 和 405B 参数大小。

参数规模：8b、70b、405b，支持工具调用

\subsection{llama3}

Meta Llama 3: The most capable openly available LLM to date
Meta Llama 3：迄今为止最有能力的公开可用LLM

参数规模：8b、70b

\subsection{llama2}

Llama 2 is a collection of foundation language models ranging from 7B to 70B parameters.
Llama 2 是基础语言模型的集合，参数范围从 7B 到 70B 不等。

参数规模：7b、13b、70b

\subsection{llama3.2-vision}

Llama 3.2 Vision is a collection of instruction-tuned image reasoning generative models in 11B and 90B sizes.
Llama 3.2 Vision 是 11B 和 90B 大小的指令调整图像推理生成模型的集合。

参数规模：11b、90b，视觉模型

\section{Qwen 系列}

\subsection{qwen2.5}

Qwen2.5 models are pretrained on Alibaba's latest large-scale dataset, encompassing up to 18 trillion tokens. The model supports up to 128K tokens and has multilingual support.
Qwen2.5 模型在阿里巴巴最新的大规模数据集上进行了预训练，包含多达 18 万亿个代币。该模型最多支持 128K 个令牌，并具有多语言支持。

参数规模：0.5b、1.5b、3b、7b、14b、32b、72b，支持工具调用

\subsection{Qwen3}

Qwen3 是阿里云推出的新一代大语言模型，相比 Qwen2.5 在性能、知识覆盖和多语言能力方面都有显著提升，支持更长的上下文窗口和更复杂的任务处理。

\subsection{qwen2}

Qwen2 is a new series of large language models from Alibaba group
Qwen2 是阿里巴巴集团推出的一系列新的大型语言模型

参数规模：0.5b、1.5b、7b、72b，支持工具调用

\subsection{qwen}

Qwen 1.5 is a series of large language models by Alibaba Cloud spanning from 0.5B to 110B parameters
Qwen 1.5 是阿里云推出的一系列大型语言模型，参数范围从 0.5B 到 110B 不等

参数规模：0.5b、1.8b、4b、7b、14b、32b、72b、110b

\subsection{qwen2.5-coder}

The latest series of Code-Specific Qwen models, with significant improvements in code generation, code reasoning, and code fixing.
最新系列的特定于代码的 Qwen 模型，在代码生成、代码推理和代码修复方面有重大改进。

参数规模：0.5b、1.5b、3b、7b、14b、32b，支持工具调用

\subsection{Qwen2.5-VL}

Qwen2.5-VL 是阿里云推出的多模态视觉语言模型，基于 Qwen2.5 架构，具有强大的图像理解和多模态交互能力。

\section{Mistral 系列}

\subsection{mistral}

The 7B model released by Mistral AI, updated to version 0.3.
Mistral AI 发布的 7B 模型，更新到 0.3 版本。

参数规模：7b，支持工具调用

\subsection{mixtral}

A set of Mixture of Experts (MoE) model with open weights by Mistral AI in 8x7b and 8x22b parameter sizes.
一组专家混合（MoE）模型，由 Mistral AI 以 8x7b 和 8x22b 参数大小提供开放权重。

参数规模：8x7b、8x22b，支持工具调用

\subsection{mistral-small}

Mistral Small 3 sets a new benchmark in the "small" Large Language Models category below 70B.
Mistral Small 3 在 70B 以下的"小型"大型语言模型类别中树立了新的标杆。

参数规模：22b、24b，支持工具调用

\subsection{codestral}

Codestral is Mistral AI's first-ever code model designed for code generation tasks.
Codestral 是 Mistral AI 有史以来第一个专为代码生成任务而设计的代码模型。

参数规模：22b

\section{Microsoft Phi 系列}

\subsection{phi4}

Phi-4 is a 14B parameter, state-of-the-art open model from Microsoft.
Phi-4 是 Microsoft 的 14B 参数、最先进的开放模型。

参数规模：14b

\subsection{phi3}

Phi-3 is a family of lightweight 3B (Mini) and 14B (Medium) state-of-the-art open models by Microsoft.
Phi-3 是 Microsoft 推出的轻量级 3B（Mini）和 14B（Medium）先进开放式型号系列。

参数规模：3.8b、14b

\subsection{phi}

Phi-2: a 2.7B language model by Microsoft Research that demonstrates outstanding reasoning and language understanding capabilities.
Phi-2：Microsoft Research 的 2.7B 语言模型，展示了出色的推理和语言理解能力。

参数规模：2.7b

\section{Google Gemma 系列}

\subsection{gemma}

Gemma is a family of lightweight, state-of-the-art open models built by Google DeepMind. Updated to version 1.1
Gemma 是由 Google DeepMind 构建的一系列轻量级、最先进的开放模型。更新至版本 1.1

参数规模：2b、7b

\subsection{gemma2}

Google Gemma 2 is a high-performing and efficient model available in three sizes: 2B, 9B, and 27B.
Google Gemma 2 是一款高性能、高效的型号，有三种尺寸可供选择：2B、9B 和 27B。

参数规模：2b、9b、27b

\section{IBM Granite 系列}

\subsection{granite-code}

A family of open foundation models by IBM for Code Intelligence
IBM 面向 Code Intelligence 的一系列开放基础模型

参数规模：3b、8b、20b、34b

\subsection{granite3.1-dense}

The IBM Granite 2B and 8B models are text-only dense LLMs trained on over 12 trillion tokens of data, demonstrated significant improvements over their predecessors in performance and speed in IBM's initial testing.
IBM Granite 2B 和 8B 模型是纯文本密集LLMs模型，在超过 12 万亿个数据令牌上进行了密集训练，在 IBM 的初始测试中，其性能和速度比其前身有了显著改进。

参数规模：2b、8b，支持工具调用

\subsection{granite3-dense}

The IBM Granite 2B and 8B models are designed to support tool-based use cases and support for retrieval augmented generation (RAG), streamlining code generation, translation and bug fixing.
IBM Granite 2B 和 8B 模型旨在支持基于工具的用例，并支持检索增强生成（RAG），从而简化代码生成、转换和错误修复。

参数规模：2b、8b，支持工具调用

\chapter{代码生成模型}

\section{CodeLLama}

\subsection{codellama}

A large language model that can use text prompts to generate and discuss code.
一个大型语言模型，可以使用文本提示来生成和讨论代码。

参数规模：7b、13b、34b、70b

\subsection{phind-codellama}

Code generation model based on Code Llama.
基于 Code Llama 的代码生成模型。

参数规模：34b

\section{StarCoder 系列}

\subsection{starcoder2}

StarCoder2 is the next generation of transparently trained open code LLMs that comes in three sizes: 3B, 7B and 15B parameters.
StarCoder2 是下一代透明训练的开放代码LLMs，有三种大小：3B、7B 和 15B 参数。

参数规模：3b、7b、15b

\subsection{starcoder}

StarCoder is a code generation model trained on 80+ programming languages.
StarCoder 是一种在 80+ 编程语言上训练的代码生成模型。

参数规模：1b、3b、7b、15b

\section{wizardcoder}

\subsection{wizardcoder}

State-of-the-art code generation model
最先进的代码生成模型

参数规模：33b

\section{CodeGemma}

\subsection{codegemma}

CodeGemma is a collection of powerful, lightweight models that can perform a variety of coding tasks like fill-in-the-middle code completion, code generation, natural language understanding, mathematical reasoning, and instruction following.
CodeGemma 是一组功能强大的轻量级模型，可以执行各种编码任务，如填充中间代码完成、代码生成、自然语言理解、数学推理和指令跟踪。

参数规模：2b、7b

\chapter{嵌入模型}

\section{nomic-embed-text}

A high-performing open embedding model with a large token context window.
具有大型 token 上下文窗口的高性能开放嵌入模型。

类型：嵌入模型

\section{mxbai-embed-large}

State-of-the-art large embedding model from mixedbread.ai
来自 mixedbread.ai 的最先进的大型嵌入模型

类型：嵌入模型

\section{bge-m3}

BGE-M3 is a new model from BAAI distinguished for its versatility in Multi-Functionality, Multi-Linguality, and Multi-Granularity.
BGE-M3 是 BAAI 的一款新型号，以其在多功能、多语言和多粒度方面的多功能性而著称。

参数规模：567m，嵌入模型

\section{bge-large}

Embedding model from BAAI mapping texts to vectors.
将 BAAI 中的模型嵌入到向量。

参数规模：335m，嵌入模型

\section{snowflake-arctic-embed}

A suite of text embedding models by Snowflake, optimized for performance.
Snowflake 提供的一套文本嵌入模型，针对性能进行了优化。

参数规模：22m、33m、110m、137m、335m，嵌入模型

\section{all-minilm}

Embedding models on very large sentence level datasets.
将模型嵌入到非常大的句子级数据集上。

参数规模：22m、33m，嵌入模型

\chapter{视觉模型}

\section{LLaVA 系列}

\subsection{llava}

LLaVA is a novel end-to-end trained large multimodal model that combines a vision encoder and Vicuna for general-purpose visual and language understanding. Updated to version 1.6.
LLaVA 是一种新型的端到端训练大型多模态模型，它结合了视觉编码器和 Vicuna，用于通用视觉和语言理解。更新至 1.6 版本。

参数规模：7b、13b、34b，视觉模型

\subsection{llava-llama3}

A LLaVA model fine-tuned from Llama 3 Instruct with better scores in several benchmarks.
从 Llama 3 Instruct 微调的 LLaVA 模型，在多个基准测试中得分更高。

参数规模：8b，视觉模型

\subsection{llava-phi3}

A new small LLaVA model fine-tuned from Phi 3 Mini.
从 Phi 3 Mini 微调而来的新型小型 LLaVA 型号。

参数规模：3.8b，视觉模型

\section{MiniCPM}

\subsection{minicpm-v}

A series of multimodal LLMs (MLLMs) designed for vision-language understanding.
一系列专为视觉-语言理解而设计的多模态 LLMs（MLLM）。

参数规模：8b，视觉模型

\subsection{MiniCPM4}

MiniCPM4 是智谱 AI 推出的轻量级大语言模型，在保持小参数量的同时，提供了接近大型模型的性能，特别适合移动设备和边缘计算场景。

\section{moondream}

\subsection{moondream}

moondream2 is a small vision language model designed to run efficiently on edge devices.
MoonDream2 是一种小型视觉语言模型，旨在在边缘设备上高效运行。

参数规模：1.8b，视觉模型

\section{bakllava}

\subsection{bakllava}

BakLLaVA is a multimodal model consisting of the Mistral 7B base model augmented with the LLaVA architecture.
BakLLaVA 是一个多模态模型，由 Mistral 7B 基本模型组成，并增强了 LLaVA 架构。

参数规模：7b，视觉模型

\section{InternVL3}

\subsection{internvl3}

InternVL3 是字节跳动推出的新一代视觉语言模型，具有强大的图像理解和多模态推理能力。

\section{SmolVLM2}

\subsection{smolvlm2}

SmolVLM2 是一个轻量级视觉语言模型，专为边缘设备和资源受限场景设计。

\section{Janus Pro}

\subsection{janus-pro}

Janus Pro 是一个多模态模型，支持图像、视频和文本的综合理解与生成。

\chapter{推理模型}

\section{OpenThinker}

\subsection{openthinker}

A fully open-source family of reasoning models built using a dataset derived by distilling DeepSeek-R1.
一个完全开源的推理模型系列，使用通过蒸馏 DeepSeek-R1 得出的数据集构建。

参数规模：7b、32b

\section{Reflection}

\subsection{refection}

A high-performing model trained with a new technique called Reflection-tuning that teaches a LLM to detect mistakes in its reasoning and correct course.
一种高性能模型，使用一种称为 Reflection-tuning 的新技术进行训练，该技术教 a LLM 检测其推理中的错误并纠正过程。

参数规模：70b

\section{MathStral}

\subsection{mathstral}

MathStral: a 7B model designed for math reasoning and scientific discovery by Mistral AI.
MathStral：由 Mistral AI 为数学推理和科学发现而设计的 7B 模型。

参数规模：7b

\section{WizardMath}

\subsection{wizard-math}

Model focused on math and logic problems
模型侧重于数学和逻辑问题

参数规模：7b、13b、70b

\chapter{工具调用模型}

\section{Command 系列}

\subsection{command-r}

Command R is a Large Language Model optimized for conversational interaction and long context tasks.
Command R 是一种大型语言模型，针对对话交互和长上下文任务进行了优化。

参数规模：35b，支持工具调用

\subsection{command-r-plus}

Command R+ is a powerful, scalable large language model purpose-built to excel at real-world enterprise use cases.
Command R+ 是一个功能强大、可扩展的大型语言模型，专为在实际企业用例中脱颖而出而构建。

参数规模：104b，支持工具调用

\section{Nemotron 系列}

\subsection{nemotron-mini}

A commercial-friendly small language model by NVIDIA optimized for roleplay, RAG QA, and function calling.
NVIDIA 的商业友好型小语言模型，针对角色扮演、RAG QA 和函数调用进行了优化。

参数规模：4b，支持工具调用

\subsection{nemotron}

Llama-3.1-Nemotron-70B-Instruct is a large language model customized by NVIDIA to improve the helpfulness of LLM generated responses to user queries.
Llama-3.1-Nemotron-70B-Instruct 是由 NVIDIA 定制的大型语言模型，用于提高生成的响应对用户查询的LLM帮助性。

参数规模：70b，支持工具调用

\chapter{其他模型}

\section{Yi 系列}

\subsection{yi}

Yi 1.5 is a high-performing, bilingual language model.
Yi 1.5 是一种高性能的双语语言模型。

参数规模：6b、9b、34b

\section{Falcon 系列}

\subsection{falcon}

A large language model built by the Technology Innovation Institute (TII) for use in summarization, text generation, and chat bots.
由技术创新研究所（TII）构建的大型语言模型，用于摘要、文本生成和聊天机器人。

参数规模：7b、40b、180b

\section{Starling}

\subsection{starling-lm}

Starling is a large language model trained by reinforcement learning from AI feedback focused on improving chatbot helpfulness.
Starling 是一种大型语言模型，通过对 AI 反馈进行强化学习进行训练，专注于提高聊天机器人的实用性。

参数规模：7b

\section{Solar}

\subsection{solar}

A compact, yet powerful 10.7B large language model designed for single-turn conversation.
一个紧凑但功能强大的 10.7B 大型语言模型，专为单轮对话而设计。

参数规模：10.7b

\section{InternLM}

\subsection{internlm2}

InternLM2.5 is a 7B parameter model tailored for practical scenarios with outstanding reasoning capability.
InternLM2.5 是一个为实际场景量身定制的 7B 参数模型，具有出色的推理能力。

参数规模：1.8b、7b、20b

\chapter{语音模型}

\section{语音识别模型}

\subsection{SenceVoice}

SenceVoice 是一个高性能的语音识别模型，支持多种语言和场景。

\subsection{Whisper}

Whisper 是 OpenAI 开发的通用语音识别模型，支持多种语言的语音转文本。

\subsection{WeNet}

WeNet 是一个开源的端到端语音识别框架，支持多种语言和场景。

\section{语音合成模型}

\subsection{MeloTTS}

MeloTTS 是一个高质量的文本到语音合成模型，支持多种语言和风格。

\subsection{OpenVoice}

OpenVoice 是一个开源的语音合成模型，支持多种语音风格和个性化定制。

\subsection{CosyVoice2}

CosyVoice2 是一个轻量级的语音合成模型，专为移动设备和边缘计算设计。

\chapter{图像生成模型}

\section{StableDiffusion}

\subsection{stable-diffusion-v1.5}

StableDiffusion v1.5 是一个流行的文本到图像生成模型，能够根据文本描述生成高质量的图像。

\section{LivePortrait}

\subsection{live-portrait}

LivePortrait 是一个专注于人物肖像生成和动画的模型。

\chapter{视觉模型}

\section{CLIP 系列}

\subsection{CLIP}

CLIP (Contrastive Language-Image Pre-training) 是 OpenAI 开发的多模态模型，能够理解图像和文本之间的关系。

\subsection{MobileCLIP2}

MobileCLIP2 是 CLIP 的轻量级版本，专为移动设备设计。

\section{YOLO 系列}

\subsection{YOLOWorldv2}

YOLOWorldv2 是 YOLO 目标检测系列的最新版本，支持开放词汇目标检测。

\subsection{Ultralytics YOLO}

Ultralytics YOLO 全系列包括 YOLOv5、YOLOv8 等，是流行的目标检测模型。

\section{SAM}

\subsection{segment-anything}

SAM (Segment Anything Model) 是 Meta AI 开发的通用分割模型，能够分割任意图像中的任何对象。

\section{深度估计模型}

\subsection{DepthAnythingv2}

DepthAnythingv2 是一个单目深度估计模型，能够从单张图像中预测深度信息。

\subsection{Metric3D}

Metric3D 是一个 3D 重建和深度估计模型。

\section{视频处理模型}

\subsection{RAFT-Stereo}

RAFT-Stereo 是一个立体匹配模型，用于从双目图像中估计深度。

\subsection{MixFormerv2}

MixFormerv2 是一个混合架构的视觉模型，结合了 CNN 和 Transformer 的优点。

\section{架构}

\subsection{CNN\&Transformer}

CNN\&Transformer 是一种混合架构，结合了卷积神经网络和 Transformer 的优点，在视觉任务中表现出色。

\backmatter

\end{document}